點解中國幾千年歷史上都唔打爆朝鮮?

大理國今日變咗雲南
西夏今日變咗甘肅
新疆西藏都唔洗多講

朝鮮明明陸路攻到無難度
元朝情願打日本都唔打爆朝鮮?
係咪一早當朝鮮無到可以不理?

因為有李屍朝鮮

唔係冇打過，但次次打高麗都仆硬街架

唔係唔打爆 係打唔爆

因為係中國人祖先
打祖先比雷劈

遠得濟

早在戰國之前，漢人曾在朝鮮兩度建立政權（商朝末期，商紂王的叔叔箕子建立的「箕氏朝鮮」，秦末漢初，一支起義軍兵敗在燕人衛滿率領向東退卻，乘機滅掉了箕氏朝鮮，並重新建國，史書上把它叫做「衛氏朝鮮」）但與國家之間的爭戰並無關係，不屬於中國的對外征服。就像秦始皇派徐褔東渡日本，建立了日本國，與中華帝國形成了另外一個對立的政權。
中國在漢朝、隋朝、唐朝，三個歷史時期，對朝鮮動用武力征服。
中國歷代軍事最強盛時期，當屬漢朝。這期間大家都熟悉的就是，把匈奴人趕到西方，在東歐建立了匈牙利，匈奴人與西方的白人混血後，整個匈奴民族也消失了。這大大緩解了自古來自北方的壓力。
漢武帝時，發兵滅掉衛氏朝鮮，在朝鮮半島北部設立樂浪、玄菟、臨屯、真番四郡。漢末，由於漢朝的解體，辰國也發生分裂，一分為三，是為新羅，百濟和高句麗，史稱三國時代。
在漢朝覆滅後相當長的一段時間內，中國諸國還是習慣性的控制著北朝鮮。但是在那個動蕩的年代，統治者的力量已經不足以控制朝鮮人了，於是，朝鮮前三國時期就開始了。
隋唐以傾國之力征伐高句麗的時候。東方最強大的文明在其最強大的時代開始徵東，結果隋朝軍隊死傷百萬，並因為這次戰爭土崩瓦解；唐朝太宗的用兵同樣屢遭敗績，直到高宗時期利用在整個中國歷史上最強大的國力和新羅的配合進攻，終於再度征服朝鮮。這段時期的用兵可以看作隋唐的統一戰爭的繼續。正如此後北宋不停的試圖收復幽雲十六州一樣，隋唐也只不過是試圖收復漢四郡。這個時期的中央政府將朝鮮看作國家的一部分，而不是屬國。但是由於突厥的騷擾和當地人的抵抗，中國中央政府終於放棄了對朝鮮的主權，轉而承認其屬國地位。
這個時期的朝鮮仍處於不斷向中原王朝稱臣的年代，先是漢族的宋朝，後來是契丹的遼朝和女真的金朝。遼金在擊敗朝鮮後並不將其吞併，可見此時的中國人業已接受其屬國地位，不打算將其納入版圖了。
古代用兵是基於「普天之下莫非王土，率土之濱莫非王臣」的皇統觀念。朝鮮半島在歷史上大部分時期都是處於這個體系之內的，因為有畿服制度，所以沒有必要把朝鮮半島納入版圖。只有什麼時候嘗試把朝鮮半島納入版圖？當朝鮮半島不願意納入中央王朝的畿服體系，中央王朝才用兵，比如漢武帝時期、唐高宗時期，但是很快就內撤了。

孔子 屈原都係韓國人

漢唐都有一忽攞過
元朝你估下征東"行省"點解
至於點解冇行省化就係明清既問題

睇晒成篇都無具體講點解侵佔唔到朝鮮

點夠朝鮮打

唔係話地理問題？好似有個山隔住？
利申：聽老蕭尻嗡

睇地圖華北過去唔係好遠，點解打唔贏

歷史：漢唐時，朝鮮半島有成為古中原王朝領土，但朝鮮有自己語系、民族性強，短暫統治後中原王朝都要放棄，情況有點似越南
地理：山勢易守難攻，古代打仗即係打資源戰，成本效益低
國際形勢：作為附庸國用來做隔開日本屏障，好過自己經營，又係成本效益問題
加上朝鮮王朝多數主動臣服中原王朝，咁打黎做乜，政治唔係好似打aoc咁，愈多地愈好，係要計算統治成本

自己歸納
1. 韓國人不服
2. 鄰近外族干擾大難控制
3. 用傾國之力去打仲要得五五波
4. 韓國政權肯臣服對中原其實無乜威脅

華北戰馬去朝鮮爬山？
即係送死

照你咁講西藏新疆咪仲難打?

隋同唐打高麗次次無攻而回又死好多人
中國剋星

其實呢幾度唔係清朝政治需要可能都唔會打
而清朝打呢兩度其實都係因為準噶爾

陳國邦朝鮮

韓國好長時間臣服中國各皇朝, adopt 中華文化甚至叫自己「小中華」
除左反抗果陣, 打黎托柒...

北韓係一堆山黎
你幾百萬兵行入去都只係一條長蛇陣，點樣攻

欣賞你的思路

你未打就急住黎含到雪雪聲（事大主義）
打黎有咩必要

因為支那人廢

因為佢好撚聽話

你無講錯，係好難打
歷史上中原王朝可以統治新疆西藏的時間的確好短
除咗滿清，主要適逢人地內亂，蒙古當時又息微，先打得入大西北，再改土歸流，先留到俾民國同支共

完全唔同意
有遠見嘅一定打朝鮮
因為可以鋪路直打日本

長白山都割左比北韓
一點都不能少

哩樣真 宋國(朝)一樣都係比錢搞得掂點解要打生打死

其實佢地民族性咁強
點解又會願意臣服中國

打日本把撚咩, 支那各朝代都係打完倭寇海盜就算鳩數
除左朝鮮俾人打果陣幫拖, 主動打東瀛無咩著數油水

因為難打又唔係特別多資源攞所以癈事打？

現代韓國既民族性其實係來源自近代既歷史塑造出黎
某程度上就係源自清朝同日本同埋美國撚鳩完佢地之後咪造出左佢個個種咁強既民族自尊

打左有咩用？終於有得食泡菜？

韓國土地咁貧瘠 打返嚟做乜鳩

如果你當歷史係打機咁睇，就無謂討論啦講真

即係明知佔領一個地方，要洗一大筆錢去攻打
攻完又要定期洗錢去平亂，無統治者會咁做

美國嘅實力夠可以收納日本東南亞做領土，甚至入侵支那啦，問題係有無需要，同打完後點經營，同埋有幾多回報，成本效益問題

吃力不討好，打親都輸，打完又無野拎，人地又無搞鳩你，仲要做開中國隻狗

其實真唔真

人地認你做大老
做乜仲要搞9人姐

長白山？

高句麗唔係王氏高麗

因為打嚟唔知做乜？
又唔係中原
細個讀中史
已經成日覺得高句麗係另一班人黎
之後仲隊冧過某啲中國朝代

睇到匈牙利就知篇野on9
呢個謬誤仲要講幾耐

樓主話要先攻取朝鮮，再攻陷小日本

主動臣服
打嚟做咩鳩

農場文

佢唔錯得哂
清朝對朝鮮重視其中一點就係海防屏障
但呢點係清朝之前幾乎作用＝0
結果咪就變左除非出現高句麗呢D大威脅如果唔係基本上都係WFC

李成桂好怕朱元璋借紅巾軍事件打過去

當時的明軍在北方追撚住元軍黎打，高麗王仲想幫北元叫李成桂帶兵入遼東，李成桂唔想打就玩陳橋兵變奪權

仲要不斷潛移默化，係撚咁講中國

陳橋兵變？

明代朝鮮之役
某程度上都體現朝鮮做屏障嘅作用
整個戰場都保持在朝鮮半島
明朝雖然都唔係短時間內反攻成功
但日本軍隊亦無能力越過長白山

The Magyars came from the Urals

好想玩番AOC
而家有無邊隻game係差唔多類型

我諗應該係因為資源問題，北方土地相對貧瘠，山多平地少，氣候較寒冷，農作物同牲口比較少，所以希望建交黎換取資源，就好似遼同女真族咁

宣祖：設使以外國言之, 中國父母也, 我國與日本, 同是外國也, 如子也。 以言其父母之於子, 則我國孝子也, 日本賊子也。

英祖：憶皇恩，憶皇恩，再造藩邦是皇恩

隻船好似係真 李舜臣

stream有

下AOC steam仲有新版

隻船就真係存在嘅，但冇你諗到咁屈

依個post 好好睇
大家都冇鬧嚟鬧去

無知一問 laptop玩唔玩到？

無留意 多謝提醒

因為不停內戰

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為答案唔係陳國邦/李斯既IQ題啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家
36
2
1

點解要打

成班連登細蚊仔
真係唔知以前 韓國 幾撚屈

以前個個都叫 韓國做 禁用國

豐臣秀吉打朝鮮嗰陣係執雞最好機會

點解朝鮮唔打爆中國

高句麗你當鮮卑咁睇就差唔多

在南北朝後期 強到威脅到中原

隋唐兩個皇朝足足用咗三代人力物力去消滅佢

佢唔似鮮卑
佢似一個幼年期既遼國

應該得掛

原來我串錯字

其實鮮卑同匈奴即係而家邊度
我一路都覺得好混亂

其他朝代唔打合理
但元清唔打最奇
朝鮮仲要唔認大清係傳承大明？有係認做蕃國？
蒙古女真班友唔係當 搶女人搶錢搶糧 係擴展版圖大業既咩

記得好似打親都有天災未到就死一半

too long no read

元朝：征東行省
清朝：官方上係佢第一契弟幾時有唔認自己係藩屬

朝鮮有核彈 打條撚

因為韓國 防守力強，而且多人都交足貢品

唔駛睇咁遠，睇到徐福東渡建立日本國就知又係on9大陸民族主義白痴仔寫的。

人地天皇公元前6百幾年已經有，秦始皇前2百幾年先統一中原

有贏過

蒙古對高麗發動了9次戰爭。元世祖忽必烈即位後，1273年蒙古軍隊占領濟州島，高麗蒙古戰爭最終結束。高麗最終成為元朝的附庸國，一度受到元征東行省的控制。

燕山山脈+長白山山脈

蒙古同滿族南侵
令今日中國中心向東北方向移
古代北京(燕雲地區) 以北
越過燕山山脈(長城) 已經係蠻荒之地
今日東北三省都係19世紀
清朝開關漢人闖關東先慢慢發展
由東北過朝鮮半島仲要過多個長白山山脈
可想而知幾遠

同埋以前西亞中東地區比日韓發達得多
歷史上通常都係西征居多

謝謝

因為掛住內鬥，就好似而家嘅連登咁

打完三國就到李成桂 之後日佔再內戰

鮮卑同匈奴 都係游牧民族 無固定地點 多數係北方草原一帶

匈奴 分裂成南北 南既一早同化晒漢人/蒙古人

北既就傳遷徙到西方 去左歐洲匈人（另一說法 匈人同匈奴係兩班人）

人哋打個比喻姐

直接講兵變咪得

蒙古贏喎
漢族其實無乜贏過？

安排一堆人係山度駐守 有咩以郁就推石落山etc 真係講個個去攻算

唐朝李世民係咪女真人，姐係金人？姐係韓國人？

蒙古帝國關中國咩事？

識野！

鮮卑人

蒙古個邊？

明朝皇帝死
韓國人哭得仲大聲過中國人

歷史話鮮卑人金髮碧眼 唔多似現代蒙古人

馬戰車海堅係屈

諗起哈薩克啲靚女歐亞混血

如果講攻打朝鮮半島黎計
咁多個朝代係贏多定輸多

元朝唔係中國嘅朝代？

唔係話李世民係混種架咩

對於人種好有興趣，聽過一個說法，北方人比較好打，因為資料缺乏，成日都打鳩南方。

而南方明明好多資源，就好似西歐咁，但點解南方人好似好弱咁，成日都比人佔領呢

西歐資源豐富，就可以打鳩到變日不落，南方點解咁鳩廢

好似係話李世民並非漢人，從而引申到有個觀點話唐朝係非漢人朝代

好明顯唔係 人地蒙古帝國 佔領宋帝國玩殖民叫係中國朝代？
咁元朝係唔係歐洲嘅朝代？ 如果係咁元朝係中國朝代定歐洲朝代？

元朝好似係滿族人為咗氹班漢人乖乖地俾清朝管而作出來

中華人民共和國？

睇過本書都話係咁，只係李世民本是遊牧民族，但漢化改為李性

打黎為咩
漢城代表左係幾咁卑躬屈膝啦
自己地方用人地嘅名
打乜撚打黎托 人地認契弟都要打人
你都唔好意思啦
資源佢肯比 契弟佢肯認 威脅佢又冇
咁打黎為咩
真係屎忽痕 更何況一個君主一定係望更遠嘅野
朝鮮得個少少 算撚數啦 好似楊廣咁 唔交保護咪打柒佢囉
不過自己柒左先之嘛
唐朝咪一樣打到佢柒下柒下 冇關係
還掂以前最大嘅敵人唔係韓國 存唔存在 WFC
匈奴同韓國 鮮卑同韓國 蒙古同韓國
屌 白痴仔都知打邊個啦
大象都唔會在意螞蟻 不過連登仔可能會

應該係民國時期班中史學者要玩五族共融作出黎 到依家中共一直用黎打飛機 話中國元朝強大到打贏歐洲

好難理解中史個脈絡。

用殖民地去理解，元朝係殖民時期，明朝先係正統中史？去到清朝又係殖民時期？

糧草不入

個Flow我明解了

反而認為元朝係中史其中一部分（歷史方面）

其實唐朝有佔領過
只係果邊會趁中原衰弱果陣反抗
跟住又獨立番

所以話所謂中國應該變成聯邦制united States of China

五胡亂華開始啲血統都溝到亂晒啦

得清朝打得入
班蒙古佬打到宋朝死死下

純種漢人係魏晉南北朝嗰段時間消失咗
再加埋打後嘅朝代，完全消失晒

有冇人熟波蘭史，波蘭比奧匈，nazi，俄國統治過，佢地又點分period架呢

之前睇過一本書用人口流動去分，又有個用文化去分

蒙古本身係一個國家， 佢攻打完南宋再佔領殖民 又點稱得上 係”朝代”?

滿清本身係明帝國統治下嘅民族 佢地奪權成為中原新政權 可視為清朝 但係有無清朝依樣野其實都係有爭議

沒有漢人，只有漢文化

好問題
等我用首爾戰爭記念館影嘅相答你，等你理解吓韓國果邊嘅史觀
留意最傷害支那民族感情果啲展板係無中文翻譯嘅睇英文啦

睇到匈奴人已經可以唔使睇落去
Huns唔等於匈奴人
話huns係匈奴人只係班支那人用嚟打飛機漢人嘅手下敗將去到西方可以打殘羅馬

因為清朝食撚埋蒙古
孫中山又食撚左清朝
孫中山未推翻清朝果陣
驅除韃虜 恢復中華
嬴左就5族融和
你嬴撚左仲講驅除韃虜 恢復中華
咁咪又要開多一次波
玩分人種 元朝殖民殖得咁差
咪就係分人種 想做都唔可以做得咁明顯
你唔見係秦始皇之前d君主 個個都係慢慢食慢慢食
即使係巴蜀 唔派兵守 都冇問題
E家共產黨寫歷史 玩分人種 想好似希特拉同蒙古
佢地實吔蕉架
強如美國都要跪低 同黑人都要傾好數

steam 有aoe definitive edition

掛住種田
容易滿足

當打機咁睇歷史 其實冇誘因無啦啦曬咩錢打

古代中國長年最大阻礙就係呢樣

規模大咁多 自成一角 作下詩寫下詞又碌左一個世紀

另外一邊 歐洲佬d盔甲落後少少自己個城又要比人攻破 隔離村男殺女姦
仲要迫住送個女比人做老婆

西歐咪一樣

會唔會關飲食天氣事，食大米食到個人懶懶閒仲有天氣潮濕

玩AOC啲回憶返哂嚟

睇樓豬話打朝鮮冇難度就可以拉啦
係咪唔知幾多皇帝征高麗搞到國破人亡

鮮卑唔係女真，但地理位置好相近有關係都唔奇
東晉時期北方變成五胡十六國，好多胡人改漢姓假托，隋唐都係呢班人建立嘅，至少姻親上係混血

隋文帝楊堅娶獨孤伽羅 (鮮卑獨孤氏)，李淵老母又係同一支鮮卑獨孤氏，唐太宗李世民正室係長孫皇后 (鮮卑拔拔氏)
所以唐朝咁重用胡人，搞到藩鎮割據係有厡因

其實朝鮮人同漢人各民族點嚟？

其實應該係全部溝亂種！ 李世民應該有漢人血統嘅鮮俾人！

咁講法英國都係好多國家朝代！自古以來英國屬於xx國！

你可否總結歸納下？

農場文，語境、用字太主觀，有種細個唔識嘢好睇唔睇走去睇百度百科啲文筆噉，差在仲未出現喺「中國」呢兩個字前面加「我們」

「朝代」呢個概念好誤導人，佢假定咗某啲古代國家係屬於而家存在嘅某個國家嘅歷史

馬扎爾人表示

既然係咁，點解唔拼入朝鮮，認祖歸宗，回歸祖國？

大理係比蒙古人收包, 朝鮮曾經擁有東北而且直至明朝河北都係草原放牧居多古人多個漢人河北己經係殖民區點可能有兵打爆朝鮮

提一提樓上巴打絲打

直至明朝中國只係中原地區准南地區四川地區多漢人, 其他地方都仲係漢人殖民地 邊有兵力山長水遠越過殖民區打朝鮮

大理係蒙古打西藏新疆 瀧右地區 蒙古東北

兩廣福建都係名義上控制D城市農村都係控制唔到（ 直至明末先漢化） 所以越南一比京族包圍河內就收皮

西藏新疆 隴右地區 蒙古東北都唔係支那人打返黎 都係外族打 支那人從來都只係控制住泰朝D地方己經好over佢能力

但通常唔會夠時間海到，蒙古匈奴哥德果 d 快到痴線
劉馬車又貴
隻龜更貴，好少出

樓主又講元朝
講左幾多次無元朝清朝
香港內地係黃大仙，中央係銅鑼灣
香港跟據越南朝代表，只有粵朝，士燮朝，北屬漢，冼夫人朝，馮朝，南漢國，北屬唐宋明，蒙治滿治，英治

我自己就唔當
但樓主有講元朝所以用唯一贏左既解釋下

我自己就唔當元朝係漢族史
但樓主有講元朝所以用唯一贏左既解釋下

隻重制版正撚到仆街又平 又不停更新

仲要有最強裝甲塔快攻

泡菜馬車仲屈過西班牙騎馬火槍

點解唔講近代美國幫南韓， 中共幫北韓果場戰爭？

幾個朝代都係臣國，朝鮮皇帝娶老婆都要問過朝廷，打嚟做乜

因為窮得濟，狗也不屌

好似係之前係胡化漢人之後再漢化返但佢阿媽係胡人

anyway 歸類為胡人 因為佢生活做嘢方法都係胡人

agree

通常名義上佔領 一班師就當無件事 中原一弱就直接唔認

東方嘅阿富汗，帝國墳墓

打黎無撚用

人又窮
土地資源全部唔多
連皇室食嘅用嘅都係垃圾
打完仲要照顧佢

睇到「把匈奴人趕到西方，在東歐建立了匈牙利」已經唔駛睇
又係拎返200幾年前過時理論出黎，當開心大發現既傻仔

鐵壁

匈牙利人同Huns跟本零關係

外族統治，文化律法全新，中國果期屬於人地既朝代就差唔多

理解
我指嘅「中國」，係指緊嗰個地域唔係指PRC，因為唔識形容出嚟

最慘係huns同匈奴都冇關係

清朝打到入首都漢陽, 捉走朝鮮皇帝長子次子從此朝鮮放棄反清復明

可能 外族打倒中原政權後就好快煩惱點管咁多人，
所以想樹立例子 投降乖乖地就放生 相安無事 為左穩定統治

依家既韓國人其實係高句麗後人定係新羅，百濟既後人

高句麗係吉林果頭依居過去，新羅，百濟先係朝鮮半島原居民

打爆咗今日仲邊有韓片睇
九成九變戰狼片

而雲南西北果堆唔打就會同鄰國強國融合， 直接造成威脅

韓國3面環海又多山易守難攻

新羅人